其實bno冇萄國護照咁勁

同樣經歷殖民統治，同樣留下國籍身份，英國留給香港人的BNO，與葡萄牙留給澳門人的葡國籍，卻是差天共地。

而澳門人所擁有葡萄牙國籍乃具有完全的公民權利和國籍身份，亦具有歐盟公民的資格，可以在葡萄牙居住，也可以直接在歐盟成員國家定居、工作和留學，而不須辦理「移民」手續。

換句話說，持有葡萄牙護照，歐洲的大門已經為你打開，你可以自由選擇在哪一個歐盟國家定居。

想留學的話，歐盟國家的大學都會為歐盟公民提供學費優惠，有些大學甚至可以讓你免費入讀。

想工作的話，不須辦理任何工作簽證就可以直接找工作，聘請機會往往比需要簽證的外地人高。

想退休的話，西班牙和葡萄牙等南歐國家，生活水平較低，樓價物價適中，天氣怡人，醫療系統良好，是不少歐洲人的選擇。

其實bno冇萄國護照咁勁

好心d人咪盲反，成日鬧人澳門狗，我地香港人比英國當on9仔炸

Push

英國人一直當香港狗撚，冷戰同中共狼狽為奸既時候成班傻仔仲盲撐。

一早就知啦 仲推